<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Отношение бригадира Бринка — подполковнику Макарову. 25 мая 1777 г. № 273. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==''Отношеніе бригадира Бринка — подполковнику Макарову''.==

{{p|664}}

{{right2|<small>25-го мая 1777 г. № 273.</small>}}

На рапортъ вашего высокоблагородія отъ 23-го сего мая, ко мнѣ присланный, объявить имѣю.

Относительно до секретнаго собранія Батырь-Гирей-султаномъ таманскихъ стариковъ и примѣченнаго совѣщанія на посылку къ Портѣ подъ видомъ купечества, избранныхъ трехъ человѣкъ, то я, не видя изъ того, отрапортовали-ль вы г. генералъ-маіору Борзову для донесенія его сіятельству г. генералъ-поручику и кавалеру князю Прозоровскому, разсудилъ сей рапортъ въ копіи препроводить на примѣчаніе его сіятельству, а между тѣмъ ваше высокоблагородіе не оставьте какъ наивозможнѣйше постараться узнать, когда и съ чѣмъ тѣ избранные отъ нихъ посланники отъѣдутъ и о томъ донести прямо отъ себя его сіятельству и меня увѣдомить. А не меньше того примѣтить {{p|665}} надлежитъ и о Батырь-Гирей-султанѣ, нѣтъ-ли у него противъ хана какихъ-либо несогласія и неудовольствія, побуждающихъ на таковыя секретныя отправленія и сіе развѣданіе сдѣлать сколь возможно секретно, чтобы онъ не примѣтилъ нашего объ немъ сомнѣнія, ибо когда онъ захочетъ скрыть сію посылку, то нѣтъ нужды и ему билета требовать отъ Ислямъ-бея, а легко можетъ, чрезъ Абазу сдѣлать отправленіе.

Что принадлежитъ до письма, оригиналомъ ко мнѣ доставленнаго отъ писаря Алексѣева, то я оное также отнесъ на примѣчаніе его сіятельству вышепоказанному генералъ-поручику и кавалеру князю Прозоровскому, а между тѣмъ, согласуясь съ вашими разсужденіями, что сего человѣка не лишнее будетъ приласкать подаркомъ, вслѣдъ за симъ отправилъ къ вамъ пятьдесятъ рублей, изъ коихъ по временамъ письмоносцамъ его рубля по три и иногда по пяти подарить можете, а достальные, когда онъ самъ пріѣдетъ, самолично и весьма секретно ему подарить, обнадежа его притомъ, когда онъ впредь будетъ подавать знать о намѣреніяхъ некрасовцовъ и что они получатъ отвѣтъ на ихъ прошенія, къ Портѣ отправленныя, или не услышитъ-ли о какомъ-либо имъ подкрѣпленіи, то и наиболѣе отъ нашей стороны воздаяніе получитъ. Но въ пріѣздъ его свиданіе съ вами надлежитъ сдѣлать сколь возможно секретно въ ночное время, и чтобъ никто изъ татаръ, а кольми паче Батырь-Гирей-султанъ не знали, дабы не подать ему о себѣ подозрѣнія; а что въ пріѣздъ его узнаете, не оставьте меня увѣдомить.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
